# gitlab-practice
Задание: решить задачу из двух частей и организовать структуру 
проекта на сервисах Gitlab.    


## Описание проекта

Проект состоит из двуз частей.
Подробное описание указано в [DOC.md](DOC.md)     

- .gitlab-ci.yml - используется для настройки непрерывной интеграции и развертывания (CI/CD) в GitLab. В этом файле определяются задачи (jobs), которые GitLab Runner должен выполнить.     

## Часть 1
Проект включает в себя 1 сервис     
Структура
- main.py - скрипт выполняющий первую задачу.


## Часть 2
Проект состоит из 2-х сервисов: приложения и базы данных   

Структура
- worst_student.py - скрипт выполняющий вторую задачу
- Dockerfile - текстовый файл создания образа Docker, на основе которого будет создан контейнер с запущенным скриптом worst_student.py        
- requirements.txt - зависимости
- db.sql - sql-скрипт, создающий базу данных, таблицы и заполняющий их.
- docker-compose.yml - конфиг docker compose для определения и запуска Docker-контейнеров
